醫療券二三事

醫療券二三事 - 陳惜姿

政府檢討醫療券，為視光師收費設限，我舉腳贊成。我對這政策毫無好感，今年陳茂波還說要加碼，令我頭痛。

家裏老人家沒近視，因是文盲也沒有老花問題，平日打瞌睡居多，看電視只求屏幕有影像移動，對視力要求不高。某天她戴着新眼鏡回家，一問之下，要近二千元，用醫療券埋單。這眼鏡沒近視沒老花，只有兩片玻璃和一個膠框，比12蚊店的老花鏡還要低技術，要二千元？我問她配來幹什麼，她說用來擋風，給她氣死。最近再問起她眼鏡的去向，她說戴得不舒服，擱在櫃桶沒戴了，她很多老友都是如此。

因為醫療券有期限，不用白不用，拿來買什麼都好，反正被騙也不是自己錢，她不知多安樂。難為我們每年交稅，見血汗錢被冤枉花掉，只覺氣憤。

一幫老人經常為如何花掉醫療券而苦惱，有次她跟人到私家診所做身體檢查，被驗出嚴重貧血，醫生說要輸「兩磅血」。她醒目沒即場做，回來跟子女商量。懷疑下我拿報告問醫生朋友意見，對方說以數字之低，病人應隨時有猝死可能。我不敢怠慢帶她到急症室，連急症室醫生都驚訝，問有冇搞錯。

醫院再給她驗血，數字已回升。無人能解釋那個奇怪的驗血報告，老人茫然不知發生何事。補血藥吃過一輪，一直健康過活。那次檢查，我覺得非常可疑。

陳惜姿
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
百歲老人 (蔣芸)

下一則
下一則
梁振英污衊李怡 (馮睎乾)